陳茂波：估計赤字會下跌 但再次派錢有難度

新一份財政預算案即將發表，財政司長陳茂波在本台節目表示，初步赤字估算約3000億元，但由於去年股市暢旺，印花稅收入會增加，因此收入預算會有少少落差，估計赤字可能會下跌，但強調預算案要「睇餸食飯，應洗則洗」，再次推出現金派發計劃有一定難度，重申政府財政資源有限，措施要分優次，一方面要盡力協助市民減輕經濟壓力，同時亦要預備疫情後推動經濟復蘇。

被問到會否推出較精準的現金派發計劃，陳茂波表示，政府推行任何計劃都希望行政簡單便捷，舉例早年推出的關愛共享計劃的原意具針對性，但不少市民反映申請手續太麻煩，至於去年推出的現金派發計劃，亦曾經考慮撇除已移民的人士，但發現入境處方面難以配合。

原文網址：

無難度既話比20萬一個月佢把撚
番去整餅啦呀茂

有分歧呀嘛 知道

比我好過比明日大愚

但發展大灣區就好有錢咁lor

有難度 難以配合就話唔做
建議所有私人公司做細嘅 老細叫你做野時都答佢經研究/與相關部門討論後 發現難以配合

海洋公園幾十億同加狗同柒婆人工個時又唔見你咁講

收皮啦

Cap水比海洋公園、起明日大愚 課水你就咁撚爽

講得出口個下好野
完全當人傻

係30幾萬

建議加稅，支持政府

不過佢又會聽到有市民支持佢地加人工到25萬

瓜分 讓我們瓜分
林瑞麟 每個月三十萬元的薪金
讓我們的新碟 會有更好的錄音

攤分 讓我們攤分
除開三十分 每人都仲有萬幾蚊
讓我們每個月都會覺好瞓
這件事雖不能發生
但諗下亦開心

加稅對政府黎講冇難度

佢唔止25萬一個月
35萬左右

呢啲唔見佢講赤字

一萬億填人工島就可以？

射落海都唔比香港人